<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Music on matsueushi</title>
    <link>https://matsueushi.github.io/tags/music/</link>
    <description>Recent content in Music on matsueushi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2019 16:20:34 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://matsueushi.github.io/tags/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Softman - 500ms (2018)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/softman-500ms/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2019 16:20:34 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/softman-500ms/</guid>
      <description>500ms by Softman たまたまbandcampを徘徊していたら出会ったGlitch。
言葉で表現するのが難しいのだが、パソコンとか家電の起動音とか動作音とかの一番綺麗な部分が切り取られて、ノイズと共に閉じ込められて音楽になったような感じだろうか……
シンガポールのアンビエントレーベルEvening Chantsというところからリリースされていて、フィジカルはカセットテープのみ。 
レーベルは2018年の9月に立ち上がったばかりで、他のリリースも配信とカセットテープなので何かこだわりがあるのかと思ったが、 このような記事もあったので、アンビエント界隈ではカセットテープリリースというのがよくあることなのかもしれない。
ロンドンベースのミュージシャンということ以外Softmanの素性は不明(bandcampに写真は載っている)で、 Twitterやウェブサイトでの言及もほとんど見つからず、謎が多い。
 “The track listings avoids implying anything or to artificially making you feel something - just face value. It’s not meant to be about anything,”
https://softman.bandcamp.com/album/500ms
 と書かれているので、細かいことは追求せず純粋にノイズの美しい揺らめきに耳を傾けよう。
好きな曲: 500ms_07, 500ms_12, 500ms_22</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヒイラギペイジ</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/hiiragipage/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2019 22:15:31 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/hiiragipage/</guid>
      <description>さて、Lolica Tonicaの記事に引き続き、メンバーの一人であるヒイラギペイジのLolica Tonica前の活動や提供曲について紹介したい。
ヒイラギペイジの名前に至るまで、PAIGE → PAGE → TemoTemoe →ヒイラギペイジと言う変遷があったと思われる。
ヒイラギペイジは一番最初はPAIGEと言う名義で活動しているニコラッパーでニコニコにラップ動画をアップしていたようだ（現在は削除されている）。
 マナツニミタユメ / PAIGE
夢が僕の夢を叶えてくれる。9月4日に日比谷で発売したデモアルバムに収録した曲です。Track.by Salty Mixed.by Jill mylist/28073427 https://www.nicovideo.jp/watch/sm15603665
 
 Monochrome / PAIGE
Monochrome Track.by Tiger　Lyric.by PAIGE(mylist/28073427) Mixed.by 黒衣えすてる(mylist/8488406)
■孤独な自分と味気ない日々について。 ■何もかも上手くいかない鬱な気持ち。 ■感情を上手く言葉にするのが苦手です。
□耳がキンキンするというコメントがあったので、修正版mp3を用意しました。 □a cappellaとLyricもzipに詰めときました。Remixとかもしてくれたら飛んで喜びます。宜しくお願いします。 □http://www1.axfc.net/uploader/H/so/140127.zip&amp;amp;key=monokuro
https://www.nicovideo.jp/watch/sm15244635
 Monochromeのリミックスはまだ残っていた。
[ニコラップ] Monochrome(kome remix) / PAIGE [remix] そして2011年には閃光ライオットでグランプリを獲得しており、同じぐらいのタイミングで名前をPAGEに変えている。  https://ja.wikipedia.org/wiki/PAGE_%28%E3%83%A9%E3%83%83%E3%83%91%E3%83%BC%29 \  TOKYO FM「SCHOOL OF LOCK！」の呼び掛けにより集まった1万組を超える応募から、＜閃光ライオット2011＞グランプリを獲得したのは愛媛県出身の16歳ラッパーのPAIGE（ペイジ）だった。  https://www.barks.jp/news/?id=1000072980 この頃の曲はLolica Tonicaの音楽性とはかなり違う。アルバム「ノンフィクショーン・ガール」に収録されている2曲目の「あ・い・ど・る」は特にチップチューンのトラックにアイドルに恋するオタク目線の妄想的な歌詞が鏤められてかなり好きである。  --- また、ヒイラギペイジは初期はTemoTemoeという名義を使っていたようだ。  [Lolica Tonica](https://soundcloud.com/lolicatonica) is a Tokyo based duo made up of [Ky7ie](https://soundcloud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>忘られぬLolica Tonica</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/lolica-tonica/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Oct 2018 17:16:51 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/lolica-tonica/</guid>
      <description>Lolica Tonica(Twitter: @LolicaTonica)とはKy7ie.とPage Hiiragi(ヒイラギペイジ)からなる、 キラキラしたシンセとカットアップされたボーカルによる可愛らしい曲調が特徴的なFutureBassユニットである。 ただ可愛らしいだけではなく、時にゴリゴリのビートが同居している所もまた魅力的で、 すでに解散しているのだが、今でも再結成していないか定期的にチェックしているぐらいである。
Lolica Tonicaが活動を開始したのは2015年5月頃のようだ。名前がLolica Tonicaに決まる前は別の名前があったらしい。「ダサい」って言われるような名前、何だったんだろう……
 まぁそれはそれとしてだな、今ペイジくんとのユニット「Lolica Tonica」でテンションくそ高いブート作ってるんで、これはぜひ早くみんなに聞いてもらいたい、そしてあわよくば現場で使って欲しい
— @ky7ieee
 
 【新曲】ペイジくんとのユニット「Lolica Tonica」でアリアナ・グランデの曲をREMIXしたよ！フリーDLも！ &amp;lsquo;ARIANA GRANDE - The Way (Lolica Tonica Bootleg REMIX)&amp;rsquo; https://t.co/CEO3vUp1ag
— @ky7ieee
 
 Lolica Tonicaだいたいこういう感じでやっていきますんでよろしくお願いします
— @ky7ieee
 
 andrew Lolica TonicaはKy7ie.くんの方はLOUNGE NEO周りでDJをやってて、個人の曲も作ってて、僕はたまに喋ってたんです。でもヒイラギペイジくんと一緒に作るようになって音がだいぶ変わって。それをSeimeiがすごくいいって言って。
futatsuki 僕も１曲目でピンときて、Masayoshi Iimoriのプロデュースがうまくいってたんで、彼らをゼロからプロデュースしようということになったんです。会った時はLolica Tonicaっていう名前もなかったんですよ。前の名前があって、「いやそれはダサイでしょ」って言ったりとか。
TREKKIE TRAX THE BEST &amp;ldquo;2011&amp;rdquo;-2015 トレッキー、はじまりの場所へ行く。 [ CARELESS CRITIC ]
http://carelesscritic.com/sp/trekkietrax/
 本格始動し始めたのはLolica TonicaのTwitterが開設された2015年7月だろうか。
Hello, world
&amp;mdash; Lolica Tonica (@LolicaTonica) July 22, 2015</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブルックリンのレコードショップ</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/blooklyn-record-store/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 16:47:50 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/blooklyn-record-store/</guid>
      <description>前回のマンハッタン編に引き続き、今回はブルックリン編。
マンハッタンよりもブルックリンの方がCDが置いてある店が少なく、レコードメイン。 また、こっちの方が若者向けの店が多く活気がある印象で、ロックとかエレクトロニカなどが強い気がする。
Academy Records Annex アカデミーレコードのブルックリン店。 ブルックリンのレコード屋のなかで一押し。広くて綺麗で安い。
置いてあるボリュームが相当あるので、嬉しいことに、自分の好きなジャンルの棚をじっくり見ようとすると相当な時間がかかる。
テクノとかエレクトロニカとかハウスとかディスコとかの、ロック以外もジャンル関わらず充実しているような印象を受けた。 ライブラリーミュージックとかプライベートプレスとかマニアなジャンルも隅の方にあり、見ていて飽きない。
店内奥の壁際の方に少しだけCDの取扱いがあるが、あまり流行っていない感じ。
85 Oak St
Brooklyn, NY 11222
https://academy-lps.com/
Yelp : https://www.yelp.com/biz/academy-records-annex-brooklyn-2
Rough Trade NYC ブルックリンのEast River State Park近くにある。
スタイリッシュで入りやすい雰囲気で、自分が立ち寄った時は若い人も多く活気がある。店内はとても広く、 置いてある新品LPはかなりの量があり、メジャー寄りのラインナップであるような印象。
ニューリリースの取扱いは手厚く、各レーベルのアーティスト紹介のブースもあって新しいアーティストを追いかけたいならオススメ。 隅の方に少しだけ中古LPの取り扱いがあり、あまりよく見てませんが珍しそうなものもちょこちょこ混ざっていた。 ブルックリンでは珍しく、CDの品揃えも充実していてなかなかマニアなものも置いてあった。
二階には音楽やアート関係の本と、なぜか卓球台が置いてある。
64 N 9th St
Williamsburg, NY 11249
https://www.roughtrade.com/us
Yelp : https://www.yelp.com/biz/rough-trade-nyc-williamsburg
Captured Tracks Shop ブルックリンのGreenpoint Av駅近くにある、レコードレーベルCaptured Tracksの直営店です。階段を降りて半地下みたいな空間に店がある。
Captured Tracksに所属しているアーティストをはじめとしたインディー系の新譜の品揃えが魅力で、 所属しているアーティストはLPだけでなく、カセットテープも置いてある。CDの取扱いはない。 幅広く中古も取り揃えてあり、棚の上の方においてあるレア盤のジャケットを眺めるのも楽しい。
195 Calyer St
Brooklyn, NY 11222
https://capturedtracks.com/
https://www.omnianmusicgroup.com/collections/captured-tracks
Yelp : https://www.yelp.com/biz/captured-tracks-shop-brooklyn
Record Grouch こちらもGreepoint駅近くにある。レコードのみ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マンハッタンのレコードショップ</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/manhattan-record-store/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 15:51:19 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/manhattan-record-store/</guid>
      <description>今ニューヨークで暮らしていて、交友関係が皆無に近く旅行もそれほど好きではないのでレコードショップを巡っているので、 自分用まとめも兼ねて今まで行ったレコードショップをまとめたいと思う。
もともと日本でCDをちょくちょく購入していたが、マンハッタンやブルックリンだとCDはそもそもショップで扱っていないところも多く、 置かれていても棚を眺めている人や購入している人は少なく、商品はあまり入れ替わっていないように感じる（クラシックだとまだ少し残っている印象はありますが)。 そのためCDという媒体に活気があまりないため、レコードプレイヤーを買ってレコードを見るようにした。
新品LPの標準的な価格は20ドルくらいで日本よりもだいぶ安く、中古に至っては10ドルしないことが多い（クリアランスだと1ドルとかで置いてあったりする)。 食べ物とか他の物価が高いことを考えると気楽にレコードが買えるような価格設定だと思う。
新規開拓したら随時更新したいと思う。順番は適当です。
Generation Records Bleecker St駅、Houston Street Station駅から等距離くらいかな？少し歩く。
綺麗にジャンルごとに分かれて整理されていて見やすく、取り扱いのジャンルや量も豊富で、価格も手頃。 僕が訪れた時は平日夜にも関わらず賑わっていて、土日に行った時も幅広い年齢層の人が集まっていた。 一階と地下に分かれていて、一階はロック系の新譜・中古の取り扱いが充実し、 階段を降りて地下に入っていくとヒップホップとかソウルとかディスコとかサウンドトラックとかが揃っている。 （最初入って行く時ちょっと勇気必要だったけど……）
この店は珍しく中古CDがそれなりの量置いてあり、カセットやポスターの取り扱いもされている。
210 Thompson St
New York, NY 10012
http://www.generationrecordsnyc.com/generation/generation.html
Yelp : https://www.yelp.com/biz/generation-records-new-york
Academy Records &amp;amp; CDs 23th St駅で降りて少し下って18th St, 5Avと6Avの間にある。 似た名前のAcademy Recordsというのがマンハッタンとブルックリンにあるが、ホームページが異なるので多分系列店ではないはず。
クラシックやジャズのCD、LPが他のショップに比べ充実しているのが特徴で、お客さんの年齢層も若干高め。 珍しくCDがしっかりと（レコードの隅に追いやられるような形ではなく）陳列されているお店。 佇まいとしては日本のディスクユニオンのクラシック館のような雰囲気。
12 W 18th St
New York, NY 10011
http://academy-records.com/
Yelp : https://www.yelp.com/biz/academy-records-and-cds-new-york
Academy Records (マンハッタン店) 1st Av駅から近い。レコードのみ。ブルックリンに姉妹店があり、自分の中では広さや品揃えの点でこちらが支店で、ブルックリンが本店という印象。
ブルックリン店よりも店内は小さく、ジャズとか古いロックとかクラシックの取り扱いが多い。 ロックとかディスコとかヒップホップとかエレクトロニカとかはブルックリンの方が充実していて、 マンハッタンとブルックリンの店でジャンルの住み分けをしていると思われる。
415 E 12th St
New York, NY 10009</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Black Dog Productions - Bytes (1993)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/bdp-bytes/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2016 00:25:56 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/bdp-bytes/</guid>
      <description>カッチリした硬質のビートが刻む複雑なリズム、ひんやりとしたメロディ。簡潔でミニマルだが、隙のないほどに知的なテクノだと思う。
90年代のアナログ感満載のちょっとこもった感じの音もどこか懐かしい。
アルバムの中でも、冒頭曲Object Orientの畳み掛けるような性急なリズム、奇妙な展開は特にお気に入りだ。
聞いていると頭にビートが染み込み、電子の海を漂っているような気分になる素晴らしい一枚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BOaT - RORO (2001)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/boat-roro/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 00:21:13 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/boat-roro/</guid>
      <description>最近はすっかり暑くなってきていよいよ夏本番という気がするが、この季節になるとBOaTを聴きたくなる。
2001年に解散した後相当時間が経ってからバンドを知ったのでリアルタイムにリリースやライブを体験することはできなかったが、マイフェイバリット邦楽バンドTOP3に必ずランクインするほど好きなバンドだ。もしタイムマシンを1回だけ使うことができて好きなバンドの解散ライブを見ることができたらおそらくBOaTの解散ライブに行くだろう。 マイナーバンドなので好きなバンドを聞かれた時にBOaTの名前は基本的に出さないけども、酔っ払って気分が良くなっているときには、ふーんそうなんだ、聞いたことないけど、と言われるのを承知で喋ってしまう。
BOaTが残した音源は少ない。オリジナルアルバム4枚(フルーツ☆リー、SOUL.THRASH.TRAIN、LISTENING SUICIDAL、RORO)とシングル数枚、コンピレーションに提供した曲ぐらいだ。どれも素晴らしいのだが、その中でもラストアルバムであるROROは一際輝く屈指の名作である。
3枚目までのポップでファンキーなミクスチャーロック路線とは大きく変わり、3枚目のLISTENING SUICIDALに見え隠れしていたプログレ方面のアプローチが進化し、曲は長く、シリアスで叙情的になっている。
夏の到来を告げるようなオーガニックな雰囲気を漂わせながら一曲目のAllが始まる。気分がゆっくりと高まってきていつの間にかROROの奇妙でポップ、そしてエモーショナルな世界観に引き込まれている。
Akiramujinaはインスト曲で、ギターロック系の轟音ポストロックといった雰囲気。混沌かつ清冽な音がうねりながら変化していって、テンション高く暴れまわるギターとポップなメロディの融合が織りなすサウンドスケープには胸打たれる。
そして続くRoots Of Summerは繰り返されるサビが聞いてて心地よく、爽やかかつめちゃくちゃポップな胸キュン曲。途中まで溜めて溜めてサビのところで一気に爆発してポップになる感じ、白熱するテンション、絶妙なバランスで絡みつくツインボーカルがスーパーエモーショナルで思わず歌い出しそうになる。「アキラムジナ吸って　夏を裏付けた」というどういうことか良くわからない歌詞も頭に残って印象的。何よりも、アインのキュートなボーカルが特徴的な、ラストで繰り返されるサビで味わう高揚感が最高だ。
 
Rummy Nightは前作LISTENING SUICIDAL (こちらのアルバムも名盤である) の初回限定版8cmに収録されているNIGHT HAWK NIGHTがさらに進化したようなポストロック風味の曲で、夜の静謐さが徐々に混沌へと変わっていくような印象で、美しくサイケデリックだ。
Tuesdayは長尺のプログレ調のインスト曲。2曲めのAkiramujinaもその点は共通するが、Akiramujinaがだんだんとテンションが上がって高揚していくような盛り上がり方をするのとは対照的に、Tuesdayは聞いているうちに、より深く、自分の内面に染み渡っていくような昂りを覚える。特に、曲の半ばで一旦静けさを取り戻してからの後半部分の盛り上がりが神懸かっていて、無情感とか喪失感とか寂寥感とか、夏の終わりに伴う感情がごちゃまぜになって押し寄せてくる。ROROを聞いているときの精神的な盛り上がりのピークはTuesdayの後半で間違いないと思う。
 
Circle Soundはアルバムのラストを締めくくるポップチューン。イントロのトゥルトゥトゥトゥル〜ですでに最高なんだけど、揺らめくようなAメロ、Bメロから突入するテンション爆上がりのサビ、途中のギターソロも涙が出そうなほどカッコ良く、花火がパッと打ち上がって終わるような余韻で終わるところも好きだ。Listen to the light and don&amp;rsquo;t forgetという歌詞もお気に入りで、blogのタイトルはここから取っている。
このアルバムには初めは大人しめのムードで始まって徐々に気持ちを盛り上げるタイプの曲が多いが、全ての曲の盛り上げ方が自然でいつの間にか気持ちよくなっているのが不思議だ。うまく言葉にできないが、聞いてると妙にノスタルジックな気分になるというか、自分の奥深くの内面が揺れ動く気がする。
 
Allで始まりCircle Soundで終わる、アルバムの中に夏の始まりから終わりがギュッと閉じ込められていて一つの流れになっている。僕の中で夏を裏付けるアルバムと言えばまさにこれであり、初めて聞いた時から何年も経っているが未だによく聞くアルバムでその度に良さを確認している。
一つ悲しいことは、BOaT関連のCDが軒並み廃盤になっているのでこのアルバムに出会いづらいということだ。
フルーツ☆リーとソウルスラッシュトレインに関してはAmazonマーケットプレイスで1000〜2000円ぐらいで買えるし、Apple MusicやiTunes Storeで聴けるのでハードルはそれほど高くない。
LISTENING SUICIDALや(肝心の)ROROは、iTunesには無いので渋谷TSUTAYAやジャニスなどに借りに行くか、高い(ROROだと5000円〜ぐらい)がマケプレやディスクユニオンで買うしか無いと思われるのでちょっと大変。しかし、音楽好きならばコストや手間を払ってまで聞く価値があると思うし、その中でも特にROROは奇跡を感じるアルバムだと思う。
  All
 Akiramujina
 Roots Of Summer
 Rummy Night
 Tuesday
 Circle Sound
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>挫・人間 - テレポート・ミュージック (2015)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/zaningen-teleport/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 00:16:07 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/zaningen-teleport/</guid>
      <description>挫・人間の2ndアルバム、テレポート・ミュージック。 僕が良くやりがちなパターンなのですが、いろいろ聴きたい音楽を調べているうちにYouTubeで「セルアウト禅問答」のPVを見てフォーリンラブ、Apple Musicで一聴してすぐCD買った。
 
歌詞に出てくる「ナゴムの遺伝子」だとか「グミチョコ」だとか「美術館で会った人です」だとかラノベっぽいタイトルのM5「可愛い転校生に告白されて付き合おうと思ったら彼女はなんと狐娘だったので人間のぼくが幸せについて本気出して考えてみた」とかちょくちょく入れ込んでくるサブカル感、そしてアルバムに共通する自意識過剰をこじらせてしまったタイプの妄想的な世界観、引きこもりサブカルこじらせタイプ（僕）は強烈なシンパシーを感じてしまった。
 
ストレートに無条件に「アイラブユー」と言いたい自分自身の愛情表現と、それを冷静に見つめる超自我的の二つが葛藤を繰り返す自意識のぶつかり合い。
ラップバトルっぽい「下川 vs 世間」では自分が脳内で作り上げた世間との脳内バトルが繰り広げられるところとか聞いてると「うわ、めっちゃわかる……」となり、同時に自分の頭の中が覗き見られてるようで恥ずかしい。
このアルバムで最終的に辿り着いた着地点が例えばセルアウト禅問答でのヤケクソの「アイラブユー」だったというところも好きなんですよね。
中心にあるのが「アイラブユー」である点が、自分の「敵」に対する脳内の憎しみをグツグツと煮詰めたような前作の「苺苺苺苺苺」とは少し違うと思う。楽曲的にも世界観的にも段違いにポップになってて、(いい意味で)J-POPとして聞いてて楽しい。メタな視点からこじらせの気持ち悪さ（？）をバカバカしさに変換することに成功しているので、マイルドながらもちゃんとこじらせてる（？？？）ので「前作より丸くなったよね笑、ちょっと物足りないかな」みたいなのとも違うし。
ライブも行って、イメージに違わぬ妄想爆発ぶりで、そこいらに溢れる凡百の軟弱シティポップバンドなんか比べ物にならないほど最高に良かった。
9月に出る新譜も本当に楽しみで、早く聴きたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Girls - Album (2009)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/girls-album/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 00:04:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/girls-album/</guid>
      <description>アメリカ、サンフランシスコで活動していたバンド、Girls。活動期間は2007-2012年と短く、僅か2枚のスタジオアルバムと1枚のEPを残し解散してしまった。バンド名こそガールズだが、クリストファー・オウエンスとジャック&amp;rdquo;JR&amp;rdquo;ホワイトの男性2人のバンドだ。
Girlsが残した2枚のアルバムは大変な傑作なんだけど、今回は特に僕が愛してやまないファーストアルバム、Albumについて書きたい。
まず内容以前にコンセプトが好きで、バンドの名前がGirlsでアルバムのタイトルがAlbumって言うのが、何でも検索しちゃう今時の風潮に対して斜に構えている感じてイカしてるし、白をベースにした限りなく簡潔なアートワークもいい。余計な情報を頭に入れるより、まずは音源を聞いてくれ、みたいなメッセージなのかもしれない。
 Lust For Lifeのイントロを一聴すればわかる。何かが始まる感覚っていうか、聞いているうちに楽しい世界に誘ってくれるようなワクワクや期待が詰まってて、でもどこか寂しげで心が揺さぶられて、バックコーラスが始まるころには思わず走り出したくなってしまうような特別な曲。
 
Hellhole Ratraceの大げさなまでに感情を込めてくる感じ、i don&amp;rsquo;t want to die～～って思わず歌いたくなる。
 
Morning Lightは 部屋の中で大音量で流したい、退廃的な儚い夢のムード漂うシューゲイザー調の曲。不安げなイントロから始まり、暴力的なフィードバックギターと甘く浮遊感のあるボーカルが絡み、中盤からはただただフィードバックギターのメロディが繰り返され、無常感がある。かわいい女の子とメンバーがじゃれ合ってるPVもどこか寂しげで曲調にマッチしている。
 
ハイプだとかデモテープっぽいとか50/60sのポップソングのパクリとかいろいろ言われてたけど、むしろ、このデモテープっぽい荒削りさは魅力だと思うし、40s,50s,60sのエッセンスを現代に引き直しただけの単なる模倣でははないことは明らか。
パンク、バラード、シューゲイザー、オルタナ、ネオアコなど様々なジャンルの要素をアルバムから感じるし、クリストファー・オウエンスのボーカルスタイルも、HeadachやLauren Marieでは甘ったるく優しく、Big Bad Mean MotherfuckerやSummertimeではおどけた歌い方をしたりと、幅広さを感じるアルバム。 とにかく聞いていて切ない気分になって心酔しちゃう、感傷に浸りたい時に真っ先に聞きたくなる一枚。人によって好みが別れるアルバムだと思うけど、Lust For Lifeを聞いて気に入ったらぜひアルバムを通して聞いて欲しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mac Demarco - 2 (2012)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/macdemarco-2/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2016 23:51:30 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/macdemarco-2/</guid>
      <description>ジャケットでにこやかにチェックシャツを着てピースしているのが、カナダ出身、1990年生まれ(若い!)のシンガーソングライター、Mac Demarco。見た目で判断するのはあまり良くないとは思うけど、この愛嬌ある見た目！このちょっと子供っぽい感じ！聞く前から楽しい予感がしてくる。
 INTERVIEW:
MAC DEMARCO: “I’VE REELED IT IN A LITTLE BIT, BUT NOT THAT MUCH”
http://diymag.com/2015/08/08/mac-demarco-interview-ive-reeled-it-in-a-little-bit-but-not-that-much
 この&amp;rdquo;2&amp;rdquo;、郷愁を感じるサイケデリック・ポップで、肩の力の抜けた、自然体のユルさが絶妙に心地よい。
僕が一番アルバムの中で好きなのはお気に入りのタバコについて唄ったOde to Viceroy。
 And oh, don&amp;rsquo;t let me see you crying
&amp;lsquo;Cause oh, honey, I&amp;rsquo;ll smoke you &amp;lsquo;til I&amp;rsquo;m dying
この部分最高。
 
My Kind of Womanなんて20代前半とは思えない哀愁が漂っている。
 
ちょっと疲れた時に気楽に聞きたくなる癒やしの一枚。くたくたになって帰ってきても、このアルバムを流すと部屋全体がやすらぎの空間になる感じ。是非一度生でライブを見てみたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oval - 94 Diskont (1995)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/oval-94-diskont/</link>
      <pubDate>Sun, 29 May 2016 23:47:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/oval-94-diskont/</guid>
      <description>ドイツの実験電子音楽グループOvalの4thアルバム、94 Diskont。 このアルバムは何と言っても1曲目のDo Whileの存在感が際立つ。
温かい電子音の曖昧な揺らめきの反復が生み出す、しこたま飲酒してフラフラになって眠くなっている時のように感じるような、ドラッギーな酩酊。24分間にわたって繰り返されるアンビエントノイズは、聞いているうちに夢のなかに誘い込まれそうなほど幻想的で美しい。
他にアルバムに収録されているCommerce ServerやShop In Stoneは、単体で聞けば結構いい曲だが、曲の長さが短くDo Whileのトリップ感を味わう前に曲が終わってしまうので、前半どっぷりとDo Whileの世界観に浸かってからアルバム後半を聞いていると若干物足りなく感じてしまうこともあるかもしれない。
音源ソースを収録してCDの記録面をマジックペンで汚したり、カッターナイフで傷をつけたりして音飛びを発生させるなどの手法が用いられ、リリース当時は賛否両論だったらしい。
人によってはずっと同じような音が流れているように聞こえて退屈に感じるかもしれないが、騙されたと思ってまずは一度、24分間、揺らぎながら変化していく音響に耳を傾けて欲しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New Order@新木場STUDIO COAST, 2016/5/25(水)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/new-order-coast/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2016 23:39:58 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/new-order-coast/</guid>
      <description>New Orderの来日公演に行ってきた。New Orderを生で見るのは初。
New Orderに興味を持った時期はアジカンのナノムゲンコンピレーション(アッシュとかエルレガーデンとかの曲が入ってる青いジャケットのやつ)を買って、洋楽に興味を持ち始めた頃なので高校2年ぐらいだったと思う。YouTubeで色々探している間にCrystalのミュージックビデオにたどり着いた。
 
曲がカッコいいし演奏している人もイケてる感じだしこれは総合的に良い感じなのでは……？と思い、Crystalが収録されているGet Readyというアルバムを即座に購入した。
その時引っかかったのは、Amazonのレビューか何かに「New Orderを初めて聞く人にはこのGet Readyはおすすめ出来ない」と言った内容のレビューがあったこと。
「こんなに今風のイケてる感じなのに何言ってんだコイツ」と脳内にハテナマークが浮かんだが、好き嫌いは人それぞれなのでこういうことはよくあるから気にしないで聞いていた。
 しかし、YouTubeでNew Orderのライブ動画を検索しているとおかしなことに気づく。
 
おじさんが謎のダンスをしていたりジャンプしてワオ！とか言ってる感じ、カラオケではしゃいでるおじさんと同じだし、CrystalのPVのアップツーデートな雰囲気と全然違うし、そもそも顔と体型が根本的に違わないか？曲がなんというかスカスカに聞こえるし、歌も特別上手いわけじゃないし、どういう事なんだ……
 調べてみると、CrystalのPVに出てくるイケてる人たちはNew Orderのメンバーでもなんでもない若いイケてる役者で、本当のNew Orderのメンバーは(当然だが)ライブ映像に出てきた冴えない感じのおじさんたちで、完全に騙されていた。
 実はGet ReadyはNew Orderが一度解散した後、復活作としてリリースされたもので、キャリアの中では異色な作品だったということが色んな曲を聞いているうちに分かってきた。
 New Orderで一番有名な曲、Blue Monday。最初に聞いた時は印象的なリズムと憂鬱な雰囲気にびっくりした。
 
花のジャケットが美しいセカンドアルバム、Power,Corruption &amp;amp; Lies(邦題:権力の美学)のラストに収録されている、美しく哀愁あるLeave Me Alone。
 
不審者がビンタしあっているシーンから始まる意味不明なPVも印象深いTrue Faith。
 リズムマシンが生み出す無機質なリズム、チープなシンセが奏でるちょっと物悲しい美しいメロディ、ペラペラなギター、目立つメロディアスな高音ベース、ヘロヘロのあんまり上手くない歌の組み合わせが絶妙で、すべてが微笑ましく、愛おしく聞こえてくるんですよ。
 New Orderの他のアルバムも買って聞いて、全身バンドであるJoy Divisionもそのつながりで聴くようになって、ニューウェーブとかポストパンクとかいったジャンルのCDを集めるようになったのだった。
 知った当初はメンバー同士の不和で解散状態だったんだけど、4年前ぐらいに再結成していた時は嬉しくなったものだ。ベースのフッキーが脱退したことになっていて悲しかったが。
 そんな経緯もあり、10年ぶりの新作、29年ぶりの単独公演となれば狂喜乱舞しないわけがないでしょう。初めて知ってから8年……長かった。
 楽しみすぎて会社の有給取って、午前中は部屋でNew Orderの曲を聴き続けて、18時会場なのに1時間半も早い16時30分に駅に集合。そこは不毛地帯新木場、居酒屋が空いているわけでもないのでコンビニで酒買って駅前の植木を囲んでいる変な石の上でビール飲んで、それでも時間が若干余ったのでハトと戯れた。
 そして向かった新木場STUDIO COAST。驚くほどおじさん(とおばさん)の率が高い。つまりはおじさんの青春なのだ！親に強引に連れてこられたと思しき子供を見かけたが、子供だったらももクロとか嵐とか西野カナとか聞きたいだろうに……笑
 おじさんとともに入場し開演を待つ。開演が1時間押して始まったのが20:00。メンバーが出てきた瞬間興奮して全部どうでも良くなっちゃったけど。
 1曲目は新作Music CompleteからSingularity。1曲目からフロアの沸きが凄いし、思ったより演奏が下手じゃない！ 続いてRegretのイントロが流れた瞬間懐かしさがこみ上げてきて、おじさんたちと一緒に大合唱。
そして Crystalの演奏中には後ろのスクリーンに僕が騙されたCrystalのPVがそのまま流れるという(僕個人にとって)感動の演出があり、PVの偽メンバーとステージ上のメンバーを見比べながらテンション上がってました。
途中ずっと思ってたのですが、バーニーのギターを持たず歌っている時の「おじいちゃんがカラオケボックスで歌っている」感じ、本当にかわいい……（意味不明）
本編ラストのThe Perfect Kiss, True Faith, Temptationの三連チャンは本当に盛り上がった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cymbals - That&#39;s Entertainment (2000)</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/cymbals-entertainment/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 10:39:20 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/cymbals-entertainment/</guid>
      <description>渋谷系バンドCymbalsの1stアルバム、That&amp;rsquo;s Entertainment。 Cymbalsのメンバーは土岐麻子、沖井礼二、矢野博康の三人。1997年に結成、当初のコンセプトは「かわいくっていじわるな感じのバンド。ただしパンク」。 2003年12月に解散を発表し、今はそれぞれソロで活動中、とのこと。
POPで楽しくて爽やかで、おしゃれなギターポップ。聞いてるとなんとなく都会的な育ちの良さを感じる。 ジャケットとかのアートワークが洋楽っぽくて、歌詞は英詩の割合が多くてちょっと背伸びして「気取ってる」ところも可愛くてなんかいい。 フリッパーズ・ギターの1枚目の斜に構えた(失礼)英詩の感じとはちょっと趣が違って、素直。
 明るい日差しの中、芝生の上で寝転がりながら聞くWhat A Shiny Day！
シャレオツな喫茶店のテラスで飲むメロンソーダフロート、雲ひとつ無い晴れた日の昼間、My Brave Faceのイントロの軽快な口笛を吹きながら川沿いの堤防でサイクリング！
ま、実際はメロンソーダは注文しないし、サイクリングなんか行かないんだけど、そんなことはどうでもいいんですよ！！！圧倒的なポップセンス最高！
 CD、Amazonにはなかったけどタワーレコードには置いてるのでタワレコに急げ！！！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>