<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Music on matsueushi</title>
    <link>https://matsueushi.github.io/tags/music/</link>
    <description>Recent content in Music on matsueushi</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Oct 2018 15:51:19 -0400</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://matsueushi.github.io/tags/music/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>マンハッタンのレコードショップ</title>
      <link>https://matsueushi.github.io/posts/manhattan-record-store/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 15:51:19 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://matsueushi.github.io/posts/manhattan-record-store/</guid>
      <description>今ニューヨークで暮らしていて、交友関係が皆無に近く旅行もそれほど好きではないのでレコードショップを巡っているので、 自分用まとめも兼ねて今まで行ったレコードショップをまとめたいと思う。
もともと日本でCDをちょくちょく購入していたが、マンハッタンやブルックリンだとCDはそもそもショップで扱っていないところも多く、 置かれていても棚を眺めている人や購入している人は少なく、商品はあまり入れ替わっていないように感じる（クラシックだとまだ少し残っている印象はありますが)。 そのためCDという媒体に活気があまりないため、レコードプレイヤーを買ってレコードを見るようにした。
新品LPの標準的な価格は20ドルくらいで日本よりもだいぶ安く、中古に至っては10ドルしないことが多い（クリアランスだと1ドルとかで置いてあったりする)。 食べ物とか他の物価が高いことを考えると気楽にレコードが買えるような価格設定だと思う。
新規開拓したら随時更新したいと思う。順番は適当です。
Generation Records Bleecker St駅、Houston Street Station駅から等距離くらいかな？少し歩く。
綺麗にジャンルごとに分かれて整理されていて見やすく、取り扱いのジャンルや量も豊富で、価格も手頃。 僕が訪れた時は平日夜にも関わらず賑わっていて、土日に行った時も幅広い年齢層の人が集まっていた。 一階と地下に分かれていて、一階はロック系の新譜・中古の取り扱いが充実し、 階段を降りて地下に入っていくとヒップホップとかソウルとかディスコとかサウンドトラックとかが揃っている。 （最初入って行く時ちょっと勇気必要だったけど……）
この店は珍しく中古CDがそれなりの量置いてあり、カセットやポスターの取り扱いもされている。
210 Thompson St
New York, NY 10012
http://www.generationrecordsnyc.com/generation/generation.html
Yelp : https://www.yelp.com/biz/generation-records-new-york
Academy Records &amp;amp; CDs 23th St駅で降りて少し下って18th St, 5Avと6Avの間にある。 似た名前のAcademy Recordsというのがマンハッタンとブルックリンにあるが、ホームページが異なるので多分系列店ではないはず。
クラシックやジャズのCD、LPが他のショップに比べ充実しているのが特徴で、お客さんの年齢層も若干高め。 珍しくCDがしっかりと（レコードの隅に追いやられるような形ではなく）陳列されているお店。 佇まいとしては日本のディスクユニオンのクラシック館のような雰囲気。
12 W 18th St
New York, NY 10011
http://academy-records.com/
Yelp : https://www.yelp.com/biz/academy-records-and-cds-new-york
Academy Records (マンハッタン店) 1st Av駅から近い。レコードのみ。ブルックリンに姉妹店があり、自分の中では広さや品揃えの点でこちらが支店で、ブルックリンが本店という印象。
ブルックリン店よりも店内は小さく、ジャズとか古いロックとかクラシックの取り扱いが多い。 ロックとかディスコとかヒップホップとかエレクトロニカとかはブルックリンの方が充実していて、 マンハッタンとブルックリンの店でジャンルの住み分けをしていると思われる。
415 E 12th St
New York, NY 10009</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>